Jane had Highbury uitdrukkelijk alleen voor drie maanden; de Campbells is waren gegaan naar Ierland voor drie maanden; maar nu de Campbells is beloofd had hun dochter verblijven ten minste tot felle en frisse uitnodigingen kwam voor haar toe te treden.
Volgens Miss Bates--Dit alles kwam uit haar--Mevr.
Dixon geschreven had de meeste pressingly.
Zou Jane maar gaan, waren te vinden, ondergeschikten, vrienden weerzien--zonder reizen moeilijkheden mogen bestaan; maar toch had ze geweigerd!
"Ze moeten een motief, krachtiger dan verschijnt, weigert deze uitnodiging" werd Emma's conclusie.
"Ze moeten onder een soort boetedoening, toegebracht door de Campbells is of zichzelf.
Er is grote angst, heel voorzichtig, geweldige resolutie ergens.--ze is _niet_ te worden met de _Dixons_.
Het decreet is afgegeven door iemand.
Maar waarom moeten ze toestemming te krijgen met de Eltons?--Hier is een heel aparte puzzel."
Na haar sprekende haar wonder aloud op dat deel van de weinigen die wist dat haar advies van mevr.
